我媽，一個牆國老奶奶的一天

source: pincong

以下內容來自昨晚和我媽電話溝通，大部分真實，少部分有文字演繹。本文中含有天津方言和髒話。

百姓朝朝憂悶，共匪夜夜歡歌。
損人利己開科邁羅，正直公平挨餓。
修橋補路瞎眼，賴小民們儿孫多。
我到西天問我佛，佛說：尋釁滋事不可。

我媽。一個普通的天津老奶奶，昨天一早普通的聽著電台廣播起床。

廣播裡的內容真豐富，有清華大博士指導經濟領域，有鳳凰傳奇，有美國疫情日報，有中老年專用鞋墊，還有專家問患者吃藥兩療程之後能做愛多長時間。

您問老太太為何早起，這是因為早市的菜便宜。搭配著老年公交卡，來回不花錢，因此菜市場變成了中國老年人大顯身手的最佳場地。轉眼間公交車靠站，鬼畜之聲悠悠傳來：

滴，老年卡。滴，老年卡。滴，老年卡。滴，老年卡。滴，老年卡。滴，老年卡。滴，老年卡……

司機笑成一朵花，誇老人們：“大早起來瞎你媽轉悠嘛？這一站得多停你媽五分鐘！說你了，過去那個，回來量體溫。”

人擠人，人挨人，人摞人。

“人潮人海中，有你有我，咱是妓女黨是嫖客。”這是黑豹樂隊的《無地自容》。

老人們下了車，各自奔赴心儀的攤位。我媽不例外，拉著小車，開始每日例行的菜場巡視。豆角，4塊。茄子，4塊5。豬肉餡，28。雞蛋，3塊8。冬瓜，1塊8。嗯，就買冬瓜。

若你在國內生活，便知道菜市場可不光是賣菜買菜的，也有各類發小廣告的人。他們會舉著傳單，大聲吆喝，吸引你的注意，只為讓你在人群中多看一眼，又轉眼忘掉你的容顏。

“奶奶，看看介個嗎？王慶坨的小區，6000一平，大產權啊。”有人拉著我媽推薦。

我媽身經百戰了，淡定：“太遠了。”

發廣告的笑了：“有近的！河東區，2萬9。”

我媽身經一百零一戰了，淡定：“太貴啊，買不起。”

發廣告的人隨口罵：“都叫他媽的貪官買走了。”

窮老百姓，只能買點冬瓜燉湯，才能維持生活的樣子。

吃完了飯，中午12點了，老奶奶打開電視，看新聞。她看見新聞裡說，大博士指導經濟領域開會。新聞裡說，美國疫情死了好多人。新聞裡說，物價穩定。新聞裡說，美國飛機又來偵查了。新聞裡說，外交部強烈抗議。新聞裡說，發射兩枚導彈炸魚。

我爸隨口搭茬：“介你媽美國飛機來了，你跟美國說去啊！天天跟老百姓念叨有你媽嘛用？”

老兩口關了電視，拿起手機，看拼多多。

他們是會發分享鏈接的。就是那種你每天幫他們點一下，點一個月，他們能免費收穫一雙拖鞋的分享鏈接。當然也不見得是拖鞋，有時是幾毛錢優惠券，有時是二斤爛獼猴桃，更多的時候是“請下一個週期繼續努力”。

老年人的下午，多是昏睡的。

睜眼，下午兩點，喝口水，繼續睡。睜眼，下午三點，尿點尿，繼續睡。睜眼，下午四點，喝口水，不睡了。

該忙晚飯了。

他們是捨不得出去吃的。

出去吃什麼呢？一碗拉麵，有兩片納米級的牛肉，12塊。一份蓋飯，有些雞胸肉，15塊。驢肉火燒，其實裡邊是鴨肉，7塊。快餐，K記和藍藍路，倆人吃飽100塊。下飯館，點個八珍豆腐，看不見八珍，只見豆腐，35塊。

我媽挺理解這些餐飲商戶：“現在幹餐飲的，最大的成本就是房租。”

所以老兩口也不出去吃，自己做。

電餅鐺烙餅，炒仨雞蛋，熱一熱中午剩下的冬瓜湯，搭配些涼拌海帶絲。

哦，對了，海帶絲是拼多多買的，乾海帶絲，20塊錢6斤。

刷完碗，新聞聯播的聲音也響起來了。

“觀眾朋友們，晚上好。今天新聞聯播的主要內容有……”然後是15分鐘習近平，5分鐘我們中國真是太厲害了，10分鐘外國人民水深火熱。我媽也玩抖音，她知道有個外國小伙兒，叫伏拉夫，來中國治療甲亢。我媽說，這伏拉夫太懂共產黨了，天天靠舔屁眼賺了不少錢。

我想，當自由民主來到的那天，我要為伏拉夫寫一篇《口技》。

忽然撫尺一下，群響畢絕。撤屏視之，一甲亢，一維尼，一嘴，一舌頭，一屁眼而已。

新聞聯播之後，有很多節目，都很像新聞聯播。比如焦點訪談，比如東方時空，比如面對面，比如今日關注。

我媽看這些節目的目的是為了家裡有個聲音，即陪伴型電視節目。她不在乎電視裡說了什麼，什麼是真的，什麼是假的，什麼意識形態，什麼國際形勢，什麼洗腦宣傳，她都不關心。

她關心的只是手機，等著幾個她期待的電話。一是老同事老同學，商量什麼時候去哪裡旅遊。二是她的姐妹，研究哪裡的菜更便宜。三是我，關心我的結石還疼不疼，以及我什麼時候買個媳婦回家。

她不知道的是，結石痛遠沒有我對國家的心痛，我也早就和國家結了婚。

俾埋link啦

字叢間盡是無奈

好撚好文彩，惜生於鬼國

真

有啲以前魯迅 孔乙己嘅感覺

香港d廢老都係一樣